報道刪武肺 中國竄改播毒史

報道刪武肺 中國竄改播毒史

中國國家衞生健康委員會上月8日將武漢肺炎暫時命名為「新型冠狀病毒肺炎」，但此前一直叫「武漢肺炎」。中國近日極力反對武漢肺炎之名，有網媒發現中國官方正竄改歷史，將2月8日前提及的武漢肺炎的報道，全部改名為「與冠狀病毒相關的不明肺炎」。

Twitter賬戶「LIFETIME視界」25日晚間發文指出，中共正開始大規模「修改」武漢肺炎疫情歷史。《環球時報》英文網站偷偷地將1月18日一則報道的標題，由「武漢肺炎」改成「不明與冠狀病毒相關的肺炎」。該帖文同時發佈了有關報道的兩張截圖，可見到兩者雖然刊登日期及內容相同，但其中一篇的標題為「Wuhan pneumonia：China confirms 4 new cases，2 deaths」，另一篇的則為「Novel coronavirus-related pneumonia：China confirms 4 new cases，2 deaths」。

報道原本的「武肺」標題（左圖）被改為「不明肺炎」（右圖）。

出口試劑錯誤率高

歷史有假，不料內地連供應外國武漢肺炎的試劑都出現問題。捷克向中國採購武漢肺炎快篩試劑，一度傳出錯誤率高達80%，後來捷克衞生官員澄清說，錯誤率並非高達80%，而是20%到30%。西班牙當地媒體亦發現，中國的試劑準確率本應超過80%，但現時準確率竟低於30%。西班牙衞生局回應指，已經將9,000支有問題的試劑退回中國，並要求更換新試劑。

中央社

丁蟹.gif

越做越柒
搞d野俾人做證據
支那真係弱智

真係弱撚智

愈改啲外國人只會愈憎支那

試劑都溝水

真理部係咁㗎喇

人民日報對比果張圖有無

環時 人民日報 係比牆內人睇